【地產潮文】新地講人話想洗底？ - 地產小子

【地產潮文】新地講人話想洗底？ - 地產小子

新鴻基地產執行董事郭基煇。資料圖片

新鴻基地產（016）郭基煇在廣東省政協12屆三次會議上，建議將每日單程證來港人數上限削半，由原本每日150人，降至75人。及後Now新聞引述新地的澄清，指出郭基煇希望紓緩目前內地與香港的誤解和緊張氣氛，削減單程證配額只是其中一項建議。他也同時建議，就於大灣區等候單程證到港團聚的家庭，廣東省政府可採取積極措施，包括鼓勵香港親人到大灣區與家人團聚。

新地於去年8月13日發聲明和參與地產建設商會聯署聲明撐警、去年10月2日和11月22日分別參與地建會及中國港澳台僑和平發展總會有關「止暴制亂」的聯署，都清楚表達這間企業對「反修例運動」的立場。

網絡上對於新地講人話持不同意見。正評的網民認為單程證強國人「一個都太多」，應該全部取消；有網民認為新地終於有一次站在香港人這邊。至於負評的網民則認為新地這次不會成功洗底；亦有網民認為應該反過來每日「送」150個新移民回強國，甚至將過去二十年獲批單程證的人強制遣返。有網民直指地產商唔「Connect」香港人就大家都無運行。

面對網民質疑，新地講一次人話能否洗底，還要視乎這間企業能否繼續與香港人站在同一陣線，並善待身心受到「反修例運動」嚴重傷害的社群。

地產小子

本欄逢周四刊出

831